\documentclass[12pt]{article}

\usepackage[right=20mm, left=20mm]{geometry}
\usepackage{type1cm}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[fleqn]{amsmath}
\usepackage{tikz}
\usepackage{multicol}
\usepackage{makecell}
\setlength{\columnsep}{1pt}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{float}

\usepackage{indentfirst}
\usepackage{lastpage}  
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

\usepackage[unicode=true,pdfusetitle,
 bookmarks=true,bookmarksnumbered=false,bookmarksopen=false,
 breaklinks=false,pdfborder={0 0 1},backref=false,colorlinks=false]
 {hyperref}

\makeatletter
\newenvironment{myalign*}{\ifvmode\else\hfil\null\linebreak\fi
  \hspace*{-\leftmargin}\minipage\textwidth
  \setlength{\abovedisplayskip}{0pt}%
  \setlength{\abovedisplayshortskip}{\abovedisplayskip}%
  \start@align\@ne\st@rredtrue\m@ne}%
{\endalign\endminipage\linebreak}

% Paper size
\topmargin -10mm
\textwidth 170mm
% \oddsidemargin -5mm
% \evensidemargin -5mm
\textheight 220mm

% Font setting
\usepackage{xeCJK}
% \setCJKmainfont{Noto Sans TC}
\setCJKmainfont{kaiu.ttf}


\renewcommand{\footnotesize}{\normalsize} 
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\lhead{}
\chead{整合式線上教學平台ProgLearn}
\rhead{}

\lfoot{}
\cfoot{}
\rfoot{ 共 \pageref{LastPage} 頁 第  \thepage   頁} 

\makeatletter
\begin{document}
% \fontsize{14pt}{18pt}\selectfont
% \author{}
\date{}
\usetikzlibrary{automata, positioning, arrows}
% \maketitle
\tikzset{every state, accepting/.style={double distance=2pt}}

\begin{enumerate}
  \setlength{\parindent}{2em}
  \item 摘要 
    \par 本計畫將建立一個專注於教師導向的教學工具，
    名為ProgLearn，這個整合式教學平台將提供課堂和線上解題系統(Online Judge)\cite{ref1}。
    課堂將包含影片、互動式講義以及課堂練習。
    影片將提供同步和非同步教學，而互動式講義不再是傳統的圖像及文字，
    將使用JS(JavaScript)技術製作，以增加學生和教師的互動。
    Online Judge將包含傳統的題目撰寫外，還提供自動反饋的功能，
    可以分析學生提交的程式碼，以提高學生的學習效果。
    課堂練習平台將採用Online Judge模組，如果採用同步教學，
    學生提交的程式碼可以即時在課堂練習上呈現，讓教師和學生可以即時互相評論與回饋。
    除此之外，ProgLearn系統還將提供可自訂的測試案例，以方便教師進行練習的設計。
    綜上所述，ProgLearn是一個結合教學與練習的完整教學平台，旨在提高學生的學習效率，
    並改善教師的教學效率。

  \item 研究動機與研究問題
    \par 在台灣，資訊科技領域受到廣泛重視。
    根據十二年國民基本教育課程綱要\cite{ref2}，
    程式設計已被列為學校必修課程，每年有數百萬學生修習程式教育\cite{ref3}。
    然而，在基層教育中卻存在許多問題：
    \begin{enumerate}
      \setlength{\parindent}{2em}
      \item 教師在教學與備課的工作量大：
        \par 比如準備線上課程的直播環境、準備課程教材、批改學生作業、上傳考題、課外時間回覆學生的各種問題等\cite{ref4}。由於專業教師與學生數量的比例失衡，也讓教師難以管理學生\cite{ref5}。
      \item 受技術限制的教學方式：
        \begin{enumerate}
          \item 線下課程：資訊教室大多使用資訊教室的廣播與管理系統\cite{ref6}，讓教師能夠強制監控所有學生的電腦，並在課堂中分享自己的畫面。雖然這種方式能讓學生專注於教師的授課中，但因強制控制學生的電腦，學生就無法在上課過程中使用顯示畫面以外的電腦功能，如查詢資料、閱讀過往課程講義、實作程式碼等。大大限制學生的學習空間。
          \item 線上課程：因設備品質影響學生學習情緒及上課意願\cite{ref7}。此外，線上自主學習，若有問題無法獲得即時解答，學習效果可能受限\cite{ref4}。
        \end{enumerate}
      \item 師生間缺乏互動性：
        \begin{enumerate}
          \item 線下課程：資訊教室要實現師生間的雙向互動，大多以麥克風作為訊息傳遞的媒介，但對於有限的麥克風數量、有限的教室空間，增加教師教學的難度。
          \item 線上課程：教師大多以直播軟體搭配投影片教學，由於缺乏實際互動，難以保持學生的學習熱忱\cite{ref7}。並且透過軟體建置的網路平台，並非只能以影音、圖文作為訊息的傳遞方式，比如youtube直播時的觀眾投票、線上的共筆平台hackmd，都是可以被利用的互動性功能。應提供好的遠距教學平台與工具，增進師生互動\cite{ref4}。
        \end{enumerate}
      \item 教學工具種類繁多且功能單一：
        \begin{enumerate}
          \item 線下課程：教師在課堂中常使用資訊教室的廣播與管理系統搭配投影片，課後作業則以紙本與程式解題系統，如高中生程式解題系統、iTSA程式自學平臺等。同一堂課，師生必須同時使用多種軟體與網站。
          \item 線上課程：為因應武漢肺炎疫情，以網路同步直播教學為主，許多基層教師利用Google Meet或Microsoft Teams等軟體進行線上同步直播教學，然而，這些軟體並不是針對教學而設計的，如作業的批改、實作、課程內容的簡報、回顧等，仍需要使用其他軟體。
          \item 共同問題：缺乏整合的教學空間，導致學生和教師因系統過於複雜而不易使用。
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
    \par 基於以上問題，本計畫旨在通過改進教學方式，幫助教師以最小的成本實現預期的教學效果，從而提高學生的學習體驗和效果。
    
    \par 市面上的線上教學平台，如均一教育平台、Microsoft Learn、Hahow好學校，主要通過靜態圖文與非同步影片的方式提供教學內容，缺乏學生和教師之間的互動。然而，這種教學模式存在許多問題，例如：教師只負責提供教學內容，學生需自主完成課題；缺乏教師的即時指導和回饋，導致學生的學習動機不高；教師無法從學生的學習過程中得到反饋，無法衡量教學效果\cite{ref4}。
    \par 目前的線下實體教學，大多使用資訊教室的廣播與管理系統強制監控學生的電腦，這導致許多問題：學生無法在授課過程中及時吸收與實作；當教師將電腦控制權交還給學生時，學生可能無法跟上進度；課程講義需要學生自行下載並換頁，教師還需要暫停授課以給學生練習的時間。綜上所述，缺乏互動性和靈活性是造成這些問題的原因。因此，我們需要一個更先進、更符合現代教育需求的教學平台。這個平台應該具有以下特點：方便學生在課堂上隨時參與實作，提供靈活的控制功能，讓教師能夠輕鬆地調整課程進度，並具有清晰易懂的講義介面。這樣的教學平台不僅可以幫助學生更好地吸收知識，還能提高教師的教學效率和效果。
    \par 此外，當專業教師缺乏時，教師無法完全關注學生的學習情況。透過自然語言 AI 的協助，學生可以隨時提出問題並得到回覆與建議。將其運用於課堂和作業批改中，可以大幅減低教師的教學壓力。
    \par 該計畫預計將開發一個名為Proglearn的Web應用系統，教師將是主要用戶。該平台提供兩個模組，教學模組和題目練習模組。教學模組將允許教師創建多個班級，每個班級也可以有多個教師。教師可以在一個班級中創建多個課程，這些課程將包含影片、投影片、課堂練習、作業等。影片將會有同步的和非同步兩種形式。同步影片將使用低延遲直播技術，可以是電腦螢幕直播，也可以是人像直播或同時進行。非同步視頻將由教師上傳教學影片。教學簡報將使用JS生成，允許教師直接控制簡報並與影片互動。課程練習的題目將由教師從題目練習模組中選擇。在同步影片教學過程中，學生的程式碼或答案可以被分析，並將結果同步給教師，以便對學生的學習進度進行更及時的評估。而作業類似於課堂練習，允許學生在課後進行練習。這些作業的結果也可以被分析出來，並且可以讓老師更快速的追蹤學生的練習情況。題目練習模組是一個線上練習題系統，教師可以在這裡添加問題，並支持使用ICPC problem package添加新問題。該系統超越了傳統的在線評判，增加了代碼分析等功能。如果學生提交的代碼有錯誤，人工智能會及時向學生提供反饋。
    \par 通過這種方式，Proglearn為教師提供了一個全面的教學平台，以改善學生的學習體驗和表現。

  \item 文獻回顧與探討
    \par 以下文獻回顧針對本計畫之背景知識進行分析與探討，從應用的各項功能設計與使用者的教學需求分析，其中包含低延遲直播技術、教學功能的需求與成效分析、自動反饋與程式碼分析技術。
    \begin{enumerate}
      \setlength{\parindent}{2em}
      \item 低延遲直播技術
        \par 此研究旨在開發一個低延遲的同步教學平台。這個平台將支持分享電腦螢幕和人像直播功能。市面上常見的視訊串流直播技術：RTMP (Real-Time Messaging Protocol)、HLS (HTTP Live Streaming)、DRM (Digital Rights Management)、WebRTC(Web Real-Time Communication)。RTMP 技術長用於線上遊戲和多人直播。HLS 是使用HTTP協議，在不同的網絡環境中提供高質量的實時串流。DRM 技術用於保護數位內容，通常用於付費串流平台中，以防止內容被盜。而WebRTC 是一個用於即時通信的方案，如解題直播等需要高互動性的情景。
        \par 在Ouya %Samuel Ouya
        等作者的論文中\cite{ref13}，作者探討了使用WebRTC技術來實現遠端教育的平台。WebRTC是 google 的一個開源項目，用於網絡瀏覽器之間的實時通信。它使用一個JavaScript API，直接在瀏覽器中實現視訊通話、文件傳輸、P2P訊息分享和其他功能，而不需要額外的插件或程式。憑藉其現代軟體技術，如資料通道和串流傳輸，WebRTC提供了一個高效、可靠和可擴展的即時通信解決方案。在我們的 Proglearn 所規劃的教學平台，我們是需要 WebRTC 此技術，解決高互動性的使用情境。
        \par 本研究預計使用 WebRTC 結合 RTSP 的概念，來開發出超低延遲教學平台。
      \item 教學功能的需求與成效分析
        \par COVID-19的流行促使教學模式的改變，讓傳統的面授教育轉為線上教育(UN, 2020)\cite{ref8}，影響全球超過一半的學生(UNESCO, 2020)\cite{ref9}。Akram %Huma Akram
        等作者的論文\cite{ref15}指出，教學模式的變化使得教師更需要將科技與教學內容整合。然而，研究顯示，教師在科技知識(TK, Technological Knowledge, 指能夠運用各種科技的能力，如操作電腦、影印機、網路等。)\cite{ref10}領域的表現不如預期，意味著教師無法有效地將科技融入教學實踐中，原因是教師缺乏應用ICT (ICT, Information and Communication Technology, It refers to technologies that provide access to information through telecommunication)\cite{ref11}的能力和工具，導致他們在教學上遇到困難。
        \par Ibrahim %Mohamed Ibrahim
        等作者的論文\cite{ref14}指出，線上教學的成效取決於師生間互動的方式，教學工具應改善學習，而非單純作為提供內容的工具。舉例來說，實際模擬與互動式學習，比起傳統的課堂教授，能讓學生保有更持久的記憶力，比如美國空軍的模擬訓練。根據美國學者研究，傳統教學的記憶經過三週後只有15\%的知識內容被保留下來(Forbes 2000)\cite{ref12}。也能讓學生以自己的步調吸收知識，並加深對知識內容的記憶。在同樣的教學內容下，學生能節省40\%至60\%的學習時間，或是在同樣的學習時間內，讓學生增加30\%的知識內容與技能。說明更多的實作以及互動式學習對學生的學習有顯著提升。此外，關於使用與工具間的交互方式，學生傾向於簡單、快速，老師傾向於能隨時掌握學生的學習動態。
        \begin{enumerate}
          \item 教師缺乏應用ICT技術和工具。
          \item 互動性與實作有助於提升教師的教學成效並減少學生的學習時間。
          \item 學生傾向於簡單、快速，老師傾向於能隨時掌握學生的學習動態。
        \end{enumerate}
        \par 基於以上三點因素，本計畫將以整合式、互動式、自動回饋、實作，這四個需求面向設計Proglearn的功能與系統架構，使教師更容易運用工具輔助教學、使學生有較好的學習成效。
      \item 自動反饋與程式碼分析技術
        \par 現在的程式設計課程多使用 Online Judge (OJ) 作為一個教學工具，教學者可以設計出題目與測試案例，就能簡單判斷學生的能力。但是往往學生在作答時，如果提交一份可執行的錯誤程式碼，OJ大多時只會回饋一個 "Wrong Answar"、"Runtime Error" 等簡單的錯誤資訊。學生看到這些錯誤資訊很難快速發現程式碼的錯誤，大大增加學生練習的時間。Krusche 和 Seitz 的論文中，對資訊科學的學生進行一個程式設計課程的調查，結果是自動反饋會增加學生參與學習的意願，並且可以降低教學者的工作量，讓教學者可以更快掌握學生的狀況。因此我們想要設計出一個錯誤程式碼預測模型，這是可以預測程式碼可能錯誤的地方，如"迴圈錯誤"、"變數溢位"等更為詳細錯誤資訊，讓學生能夠快速地掌握程式碼錯誤。在 Yu Dong 等作者的論文中，提到使用程式碼與測試案例作為模型輸入，錯誤反饋訊息作為模型輸出，訓練一個多標籤分類模型。
    \end{enumerate}

  \item 研究方法及步驟
    \par 本研究將依循軟體工程流程與方法進行需求擷取與分析、架構與介面設計、系統實作、單元測試、系統功能與效能測試。
    \begin{enumerate}
      \setlength{\parindent}{2em}
      \item 需求擷取與分析：
        \par 本計畫根據上述之研究動機與研究問題，擬定多項功能，以符合教師與學生的使用需求，因此我們考慮以下因素：
        \begin{enumerate}
          \setlength{\parindent}{2em}
          \item 整合式：
            \par 因市面上的在線教學軟件缺乏整合性，教學投影片、在線教學、程式實作和課後練習分別通過多個軟件和網站實現，導致教學過程中，用戶操作和數據傳輸效率不佳。為了解決這個問題，可以採用整合性的在線教學平台，使教師可以在同一個平台上，上傳投影片、發布直播、建立練習題目，同時用戶可以在同一個頁面上完成教學和練習，不需要過大的操作複雜度，就能實現更流暢的課堂教學環境。
          \item 互動式：
            \par 由於傳統投影片較為靜態的特性，使學生難以深入討論，且由於教師單向輸出內容，使其無法從學生的反饋中，快速檢視學生對於知識的掌握程度。為了改善這個問題，本計畫將重新設計投影片系統，以JS語法控制投影片上的各種物件，並加入黑板模式，讓特定學生能編輯投影片的內容，使投影片具有雙向反饋的互動性。
          \item 自動回饋：
            \par 透過自然語言AI輔助教學，協助分析學生的程式碼錯誤並給予回饋，以減少教師的工作量，讓教師能更好地關注每一位學生的進度。
          \item 實作：
            \par 為了增進學生的實際操作機會，本系統將程式實作劃分為課堂實作和課後練習。課堂實作已整合於教學頁面，使學生能在課堂中同步練習並加深記憶。課後練習則透過自然語言AI進行自動批改，學生可隨時提交作業並得到批改和建議，教師也可隨時關注學生的問答狀況。
        \end{enumerate}
      \par 根據以上因素，統整出各項功能：
        \begin{enumerate}
          \item [A.] 班級與課程功能
            \begin{enumerate}
              \item [A-1.] 教師可新增自己的課程。
              \item [A-2.] 教師可查詢自己的所有課程。
              \item [A-3.] 教師可於特定課程中新增章節。
              \item [A-4.] 教師可於特定章節中查看此章節的答題紀錄。
              \item [A-5.] 教師可於特定章節中查看此章節的學生問答紀錄。
              \item [A-6.] 教師可於特定章節中編輯此章節的投影片。
              \item [A-7.] 教師可於特定章節中新增此章節的影片。
              \item [A-8.] 教師可於特定章節中編輯與新增此章節的題目。
            \end{enumerate}
          \item [B.] 影音與直播功能
            \begin{enumerate}
              \item [B-1.] 教師可於章節中上傳影片。
              \item [B-2.] 教師可於章節中開啟即時直播。
              \item [B-3.] 學生可於教學頁面中觀看此章節的影片。
            \end{enumerate}
          \item [C.] 投影片功能
            \begin{enumerate}
              \item [C-1.] 教師可新增投影片的背景圖片。
              \item [C-2.] 教師可新增與編輯文字。
              \item [C-3.] 教師可新增與編輯圖形。
              \item [C-4.] 教師可新增與編輯互動式元件。
              \item [C-5.] 教師可儲存投影片。
              \item [C-6.] 教師可開啟黑板模式，讓特定學生能在教學頁面中使用互動式的元件。
            \end{enumerate}
          \item [D.] 練習題功能
            \begin{enumerate}
              \item [D-1.] 教師可於特定章節中新增題目。
              \item [D-2.] 教師可於特定章節中查看各學生於特定作業的答題情況，內容包含繳交的程式碼、AI批改的紀錄與分數。
              \item [D-3.] 教師可針對答題情況，留下教師建議。
              \item [D-4.] 教師可於特定章節中新增題目。
            \end{enumerate}
          \item [E.] 教學頁面功能
            \begin{enumerate}
              \item [E-1.] 學生可於投影片區觀看投影片。
              \item [E-2.] 學生可於投影片區，切換上下頁，查看特定的投影片。
              \item [E-3.] 學生可使用投影片的互動式元件
              \item [E-4.] 學生可使影片與投影片交換顯示位置
              \item [E-5.] 學生可於影片區觀看影片或直播。
              \item [E-6.] 學生可於程式區編輯JS程式碼，並執行程式碼。
              \item [E-7.] 學生可於章節描述區查看此章節的資訊。
            \end{enumerate}
          \end{enumerate}

      \item 系統架構設計

      \item 核心技術設計

    \end{enumerate}

  \item 預期結果
    \begin{enumerate}
      \setlength{\parindent}{2em}
      \item 教師端
      \item 學生端
    \end{enumerate}

  \item 參考文獻
    \renewcommand{\section}[2]{}
    \begin{thebibliography}{99}  
      \bibitem{ref1} 線上解題系統：演算法競賽中，用以評測程式碼正確性的系統，可用於練習、求職面試以及競賽。
      \bibitem{ref2} 十二年國民基本教育課程綱要。民112年2月14日，取自：https://www.naer.edu.tw/PageSyllabus?fid=52。
      \bibitem{ref3} 政府資料公開平台（民111年6月29日）。全臺灣各級學校之學生數及畢業生數資料。民112年2月14日，取自：https://data.gov.tw/dataset/31436。
      \bibitem{ref4} 張瑞賓, and 李建華. "遠距教學常態化問題之探討與建議." 臺灣教育評論月刊 10.6 (2021): 27-34.
      \bibitem{ref5} 聯合新聞網（民110年3月8日）。中小學資訊教師荒！ 多校找自然師兼任遭批不專業。民112年2月14日，取自：https://udn.com/news/story/6885/5303319。
      \bibitem{ref6} 資訊教室的廣播與管理系統：針對資訊教室的廣播與管理系統，可將電腦畫面傳送給特定或所有用戶端，並且能監控用戶端的電腦畫面。
      \bibitem{ref7} 岳修平. "即時群播遠距教學之班級經營." (2000): 63-74.
      \bibitem{ref8} De Giusti, Armando. "Book review: Policy brief: Education during COVID-19 and beyond." Revista Iberoamericana de Tecnología En Educación y Educación En Tecnología 26 (2020): 110-111.
      \bibitem{ref9} Tumwesige, Josephine. "COVID-19 Educational disruption and response: Rethinking e-Learning in Uganda." University of Cambridge (2020).
      \bibitem{ref10} Santos, Joseline M., and Rowell DR Castro. "Technological Pedagogical content knowledge (TPACK) in action: Application of learning in the classroom by pre-service teachers (PST)." Social Sciences \& Humanities Open 3.1 (2021): 100110.
      \bibitem{ref11} Ratheeswari, K. "Information communication technology in education." Journal of Applied and Advanced research 3.1 (2018): 45-47.
      \bibitem{ref12} Forbes 2000
      \bibitem{ref13} Ouya, Samuel, et al. "WebRTC platform proposition as a support to the educational system of universities in a limited Internet connection context." 2015 5th World Congress on Information and Communication Technologies (WICT). IEEE, 2015.
      \bibitem{ref14} Ibrahim, Mohamed, and Osama Al-Shara. "Impact of interactive learning on knowledge retention." Lecture Notes in Computer Science 4558 (2007): 347.
      \bibitem{ref15} Akram, Huma, et al. "Technology integration in higher education during COVID-19: An assessment of online teaching competencies through technological pedagogical content knowledge model." Frontiers in psychology 12 (2021): 736522.
    \end{thebibliography} 

  \item 需要指導教授內容
    \begin{enumerate}
      \setlength{\parindent}{2em}
      \item 資料收集
      \item 技術分析
      \item 研究方法及步驟
      \item 系統測試與部署
    \end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{document}